港台向利君雅開出為期120日合約 工會感憤怒及失望

港台工會表示，助理節目主任利君雅原有公務員試用期合約將被終止，管方以未完成調查為由，向她另開一份為期120日的聘用合約，公務員約滿酬金被扣起，工會感到憤怒和失望。

港台發言人說，香港電台作為政府部門，按既定機制和程序，包括公務員事務局既定指引和《公務員事務規例》處理員工的聘任安排，不評論個別個案。

港台去年9月重啟有關投訴利君雅的調查，試用期被延長120日，本月30日屆滿。港台節目製作人員工會代表今早聯同利君雅，與副廣播處長馮建業會面。

工會透露，管方通知利君雅，本月底終止她原有公務員試用期合約及延長120日的合約，改為另開一份為期120日的聘用合約，給予利君雅7天時間考慮。

工會主席趙善恩說，管方表明未完成調查原因並非因為利君雅不合作，並引述馮建業在會面中承諾，下月16日前會完成調查。

她表示，管理層沒有解釋是基於甚麼理據或條例，不可以在原有合約再延續，亦無清楚交代，新合約與舊合約的分別，只是說利君雅可繼續以公務員身分工作。

趙善恩批評管理層不尊重前線員工，又指利君雅對調查一直非常合作，管方將未完成調查的責任，變成由受查人承擔，要求利君雅考慮是否接受新合約時，很多問題未有釐清，做法可恥。

解決提出問題的人

擺明玩嘢逼人走

擺明玩野啦 佢之後仲要諗簽唔簽宣誓張野

等被DQ

有冇種族歧視

What do you think?

push

利君雅 is our true sister.